天下圍中｜美軍兩航母戰鬥群南海聯合演習 法核動力潛艇橫越南海巡弋

近日美國及法國海軍分別派出軍艦在南中國海巡航，其中美國「羅斯福號」（USS Theodore Roosevelt）及「尼米茲號」（USS Nimitz）兩大航空母艦戰鬥群在南海進行聯合演習，是2020年7月以來首次。法國核動力攻擊潛艇「翡翠號」（SNA Emeraude）亦穿越南海，法國國防部長帕利（Florence Parly）形容此做法是反映法國具備遠方部署能力，亦彰顯與美國、澳洲及日本的長期戰略合作關係。

美國海軍周二公佈，「羅斯福號」及「尼米茲號」在南海進行多項演習，以加強海軍艦隊之間合作，並改善指揮及控制能力。「羅斯福號」所屬美國海軍第九航母戰鬥群指揮官維里西莫（Doug Verissimo）稱，與「尼米茲號」戰鬥群在南海訓練是難得機會，有助向盟友展示美國對提倡印太地區自由開放的承諾。

中國上周曾警告靠近南沙群島的美軍驅逐艦「麥凱恩號」，聲稱美國侵犯中國主權，又強調全程掌握狀況。美軍則重申是按國際法航行，「麥凱恩號」上周亦曾駛經台灣海峽。美國總統拜登周一致電「尼米茲號」艦長，感謝艦隊在南海部署期間的工作。「尼米茲號」指揮官柯克（Jim Kirk）稱會繼續按照國家指示，於南海進行國防任務，強調將確保所有國家可按照國際法使用南海。
法國海軍近日亦在南海有所活動，涉及兩艘船艦，包括核動力潛艇「翡翠號」及其支援艦「塞納號」（BSAM Seine）。帕利在Twitter分享兩艦的照片，指兩艦早前穿過南海以增加對該區域的認識。她重申無論法國在何處航行，均只會以國際法作為唯一規則。
法國海軍近日亦在南海有所活動，涉及兩艘船艦，包括核動力潛艇「翡翠號」及其支援艦「塞納號」（BSAM Seine）。帕利在Twitter分享兩艦的照片，指兩艦早前穿過南海以增加對該區域的認識。她重申無論法國在何處航行，均只會以國際法作為唯一規則。

台灣民選代表

打就打啦咁撚多爹

夠薑就踩埋黎

一飛東風殺過去
死返幾百個美軍

然後成個國家同你死過

好似珍珠港咁

夠撚膽咩佢
佢以家係咁搞台灣 就係想引第一炮

討論即係唔做，行過即係唔打，親美即係亡黨

東風21打柒佢啦

法國佬 你算咩意思

美軍已經開始唔聽China Joe支笛

西方各國講同做係兩回事

唔知搞乜

我國精銳嘅解放軍係邊？

德國同日本仲痴線，真正的barking dog won't bite。佢哋做完哂嘢，連拳都打埋全世界先會知道佢哋原來做哂嘢

唔會相信美國，食屎啦拜登

係唔信拜登政府only

至少有75M 美國人清醒

嘩！

去核潛艇！

日本近排表現係幾沉靜應對

氣勢已經型
呢度仲要係強國完全唔夠打
但過多20-30年之後
雙方國力此消彼長之後就好難講
西方國家真係要襯早滅L左中共佢

行行企企 食飯幾味